%\section{Point de vue graphique}
\serie{Point de vue graphique}
%%%6
\begin{exercice*}\ExerciceRefMethode{2F3_M_dresser_tableau}\label{2F3_E_dresser_tableau}

 Associer chaque courbe à son tableau de variations.
 
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55] (-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
 \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$a$};
  \draw[epais, color=A1] (-2.5,-2)--(3,1);
 \end{tikzpicture}
 \hfill
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55] (-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
  \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$b$};
  \draw[epais, color=A1] (-2,2)--(2.5,-2);
 \end{tikzpicture}
 
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55] (-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
  \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$c$};
  \draw[epais, color=A1] (-2.5,-2)--(3,-0.5);
 \end{tikzpicture} 
 \hfill
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55] (-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
  \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$d$};
  \draw[epais, color=A1] (-2,2)--(3,0.5);
 \end{tikzpicture}
 \begin{colenumerate}{2}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-2$,$3$}
\tkzTabVar{+/2,-/$0{,}5$}
\end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-2{,}5$,$3$}
\tkzTabVar{-/$-2$,+/$-0{,}5$}
\end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1.04,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-2{,}5$,$3$}
\tkzTabVar{-/$-2$,+/$1$}
\end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1.04,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-2$,$2{,}5$}
\tkzTabVar{+/2,-/$-2$}
\end{tikzpicture}
 \end{colenumerate}

\begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
\item $d.$
\item $c.$
\item $a.$
\item $b.$
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}
%%%7
\begin{exercice}
 Associer chaque courbe à son tableau de variations.
 
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55] (-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
  \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$a$};
  \draw[epais, color=A1] plot coordinates {(-3,-1.5)(-2,1)(0,0)(1.5,1)(3,-0.5)};
 \end{tikzpicture}
 \hfill
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.65]
  \draw[quadrillage55](-3,-2)grid(3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-2}{2}{1}
  \origine
  \draw (-2.5, 1.5) node[draw, circle, color=C1] {$b$};
  \draw[epais, color=A1]plot coordinates { (-3,-1)(-2,-0.5)(0,-1.5)(1.5,2)(3,-2)};
 \end{tikzpicture}

 \begin{enumerate}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1.05,espcl=1.42, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-3$,$-2$,0,$1{,}5$,3}
\tkzTabVar{-/$-1$,+/$-0{,}5$,-/$-1{,}5$,+/2,-/$-2$}
\end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.75]
\tkzTabInit[lgt=1.05,espcl=1.42, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-3$,$-2$,0,$1{,}5$,3}
\tkzTabVar{-/$-1{,}5$,+/1,-/0,+/1,-/$-0{,}5$}
\end{tikzpicture}
 \end{enumerate}
\end{exercice}
%8
\begin{exercice}\label{2F3_completer_tableauVariations}
 Compléter le tableau de variations proposé à partir de représentation graphique ci-dessous.
 \begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.78]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.85, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-4$,\textcolor{A4}{$-1$},4}
\tkzTabVar[color=A4]{+/2,-/\textcolor{H4}{$-1{,}5$},+/2}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-1em}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-4,-2.5)grid (4,2);
 \axeX{-4}{4}{1}
 \axeY{-2.5}{2}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates{(-4,2)(-3,0)(-1,-1.5)(3,0)(4,2)};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{exercice}
%9
\begin{exercice}Même consigne que l'exercice \RefExercice{2F3_completer_tableauVariations}.
 \begin{center} 
 \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.78]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=1.9, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-4$,,$\ldots$,$\ldots$}
\tkzTabVar[color=A4]{+/$\ldots$,-/$\ldots$,+/1, -/$-1{,}5$}
\draw[->] (FR11)--(FL21);
\tkzTabVal[draw]{1}{2}{0.5}{$\ldots$}{0}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-1em}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-4,-2.5)grid (4,2);
 \axeX{-4}{4}{1}
 \axeY{-2.5}{2}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates
{(-4,2)(-1,-1.5)(1,1)(4,-1.5)};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}
%10
\begin{exercice}Même consigne que l'exercice \RefExercice{2F3_completer_tableauVariations}.
 
 \begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.85, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}{ $-3$,,$\ldots$}
\tkzTabVar[color=A4]{+/,-/,+/}
\end{tikzpicture}
\end{center}
%\vspace{-1em}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
 \draw[quadrillage55] (-4,-2.5)grid (4,2);
 \axeX{-4}{4}{1}
 \axeY{-2.5}{2}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates
{(-3,2)(-2,0)(0,-1)(4,-1.5)};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}
% %11
% \begin{exercice}Même consigne que \RefExercice{2F3_completer_tableauVariations}
%  
%  
%  \begin{tikzpicture}[general,yscale=0.8]
% \tkzTabInit[lgt=1.26,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4]
% { $x$ / 1,  $f(x)$ / 1}{ $\ldots$,1,2,$\ldots$}
% \tkzTabVar{- /, +/,-/,+/}
% %\draw[->] (FR11)--(S11);
% %\draw[->] (S11)--(S12);
% %\draw[->] (S12)--(FL41);
% \end{tikzpicture}
% 
% \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
%  \draw[quadrillage55] (-4,-2)grid (4,2);
%  \axe(-4,0)--(4,0);
%  \axe(0,-2)--(0,2);
%  \foreach \x/\y/\N\pos in {0/0/0/below left, 0.5/0/1/below, 0/0.5/1/left} {\draw (\x,\y) node{$+$}; \draw (\x,\y) node[\pos] {$\N$};}
%  
%  \draw[epais, color=C1] plot coordinates
% {(-4,-2)(-1,-1)(1,-1)(4,1.5)};
% \end{tikzpicture}
% 
% \end{exercice}


%%%11
\begin{exercice}
 Voici le tableau de variations d'une fonction $f$. Choisir la courbe correspondante à ce tableau.
 
 \begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=3.9, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $-2{,}5$ , $1$ , $2{,}5$ }
\tkzTabVar{ -/ $-2$ , +/ $1{,}5$ , -/ $-1$ }
\end{tikzpicture}
\end{center}
 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[epais, color=C1] plot coordinates{(-2.5,-2)(1,1.5)(2.5,-1)};
 \draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$a$};
\end{tikzpicture}
\hfill
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
\draw[ epais, color=C1] plot coordinates{(-2,-2.5)(1,1.5)(2.5,-1)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$b$};
\end{tikzpicture}
\vspace{0.5em}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-3)grid (2.5,2);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
\draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates{(-2.5,-2)(-1,-2.5)(1,1.5)(2.1,-1)};
\draw[color=A1, epais] (-2,1.5) node[draw, circle] {$c$};
\end{tikzpicture}
\hfill
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
\draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates{(-2.5,-2)(-2,0.5)(-1,-0.5)(1,1.5)(2.5,-1)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$d$};
\end{tikzpicture}
\end{exercice}

%%%12
\begin{exercice}Pour chacune des courbes suivantes, établir le tableau de variations des fonctions représentées.\\% sur $\left]-5;5\right[$.\\ 
%\vspace{0.2em}

%\vspace{2em}
%\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,2)(-1.5,0)(-0.5,-1)(1,2)(2.5,1)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$a$};
\end{tikzpicture}
\hfill
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,-1)(-1,2)(0,0)(2.5,2)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$b$};
\end{tikzpicture}
%\vspace{1em}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,-1)(0,1)(2.5,2)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$c$};
\end{tikzpicture}
%\end{center}
\hfill
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.78]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,2)(-2,1)(-1,1.5)(0,0.5)(2.5,2)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$d$};
\end{tikzpicture}
%\end{center}
\end{exercice}
%\vspace{-1em}
%%%13
\begin{exercice}
Pour chacune des fonctions suivantes, tracer une représentation graphique sur la calculatrice, puis décrire ses variations et dresser son tableau de variations le plus précisément possible.
\begin{colenumerate}{2}
\item $f(x) = 4 x^3 -5x+2,5$
\item $g(x) = \dfrac{\TopStrut 3x-6}{\BotStrut x+2}$
%\item $k(x)=-2(x-3)^2+5$;
%\item $h(x) = \dfrac{\TopStrut x^2 + 3}{\BotStrut x^2 - 5}$.
\end{colenumerate}
\end{exercice}
%%%14
\begin{exercice}Voici le tableau de variations d'une fonction $f$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=1.85, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $-4$ , $-1$ , $1$ , $3$,  $3{,}5$}
\tkzTabVar{ -/ $-4$ , +/ $-2$ , -/ $-5$ , +/ $0$ , -/ $-1$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
\item Quel est l'ensemble de définition de la fonction $f$ ?
\item Indiquer le sens de variations de la fonction $f$.
\item Préciser les extrema éventuels de la fonction $f$ \\et pour quelle(s) valeur(s) ils sont atteints.
\item Tracer deux courbes différentes susceptibles de représenter graphiquement la fonction $f$.% dans un repère.
\end{enumerate}
\end{exercice}
%%%15
\begin{exercice}%[A vous de jouer!]
Voici des informations concernant une fonction $f$ définie sur l'intervalle $[-1;5]$.
\begin{itemize} 
\item  $f(-1)=f(5)=0$ \hfill \textcolor{G1}{$\bullet$}  $f(2)=3$ \hfill \textcolor{G1}{$\bullet$}    $f(4)=-2$
\item $f$ est croissante sur $[-1;2]$ et sur $[4;5]$;
\item $f$ est décroissante sur $[2;4]$.
\end{itemize}
\vspace{-1em}
\begin{enumerate}
\item Dresser le tableau de variations de $f$.
\item Tracer deux courbes différentes susceptibles de représenter graphiquement la fonction $f$.% dans un repère.
\item Préciser les extremums éventuels de la fonction $f$ et pour quelle(s) valeur(s) ils sont atteints.
\end{enumerate}
\end{exercice}

%16
\begin{exercice}  Proposer un tableau de variations et une courbe d'une fonction $f$ définie sur $]-\infty;6]$ tels que: 
\begin{itemize}
\item $f$ est croissante sur $]-\infty;4[$ et décroissante sur $]4;6]$;
\item $f(4)=-2$ et l'image de 6 est $-6$.
\end{itemize} 
%Proposer un tableau de variation et une courbe de cette fonction
 \end{exercice}
 \vspace{2em}
%%%17
 \begin{exercice} Proposer un tableau de variations et une courbe d'une fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$:
  \begin{itemize}
  \item décroissante sur $]-\infty;5[\cup]9;+\infty[$;
  \item croissante sinon;
  \item elle coupe l'axe des abscisse en 4 et 11;
  \item elle atteint un maximum relatif en 9. 
  \end{itemize}
  % Proposer un tableau de variations et une courbe de cette fonction. 
 \end{exercice}

% \columnbreak
 \begin{exercice}[Relatif ou absolu?]
  Pour chacune des courbes suivantes: 
  \begin{enumerate}
  \item déterminer si la fonction représentée admet \\un maximum absolu et/ou relatif;
  \item dresser le tableau de variations.
  \end{enumerate} 
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,-2)(1.5,1)(2.5,-2)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$a$};
\end{tikzpicture}\hfill
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
 \draw[quadrillage55] (-2.5,-2.5)grid (2.5,2.5);
 \axeX{-2.5}{2.5}{1}
 \axeY{-2.5}{2.5}{1}
 \origine
 \draw[smooth, epais, color=C1] plot coordinates {(-2.5,-1.5)(-1,1)(-0.5,-0.5)(2.5,2)};
\draw[color=A1, epais] (-2,2) node[draw, circle] {$b$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
 \end{exercice}

%\columnbreak
 %19
 \begin{exercice}
  Pour chaque tableau de variations ci-dessous,\\ déterminer si la fonction représentée admet:
  \begin{itemize}
  \item un maximum et/ou un minimum;
  \item  absolu et/ou  relatif.
\end{itemize}   
 \begin{enumerate}
  \item 
 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=3.7, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $-\infty$ , $0$ , $9$}
\tkzTabVar{ +/ , -/ $+8$ , +/ }
\end{tikzpicture}

\item 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.46, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $g(x)$ / 2}
{ $-\infty$ , $-3$ , 5, $+\infty$}
\tkzTabVar{ +/  , -/ $-10$ ,+/$8$, -/ }
\end{tikzpicture}

\item 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.46, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $h(x)$ / 2}
{ $-\infty$ , $-2$ ,7, $+10$}
\tkzTabVar{ -/  , +/ $0$ , -/$-30$, +/ $7$}
\end{tikzpicture}

\item 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=3.7, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $m(x)$ / 2}
{ $-\infty$ , $15$ , $+\infty$}
\tkzTabVar{ -/  , +/ $25$ , -/ }
\end{tikzpicture}

\item 
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=7.4, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $p(x)$ / 2}
{ $1$ ,  $+\infty$}
\tkzTabVar{ -/ $-5$ ,  +/ }
\end{tikzpicture}
 \end{enumerate}
  \end{exercice}
 % \columnbreak
 
% \section{Point de vue algébrique}
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \serie{Point de vue algébrique}
  
  %%%20
  
%20
\begin{exercice}[Tableaux incorrects]
Les tableaux de variations suivants comportent des \\erreurs. Lesquelles? Justifier.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.46, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $-10$ , $-2$ , $0$ , $7{,}5$}
\tkzTabVar{ -/  , +/ $2$ , -/ $\dfrac{10}{3}$ , +/ $8$}
\end{tikzpicture}
\end{center} 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=7.4, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $g(x)$ / 2}
{ $-10$ , $2$}
\tkzTabVar{ -/7 , +/ $9$ }
\tkzTabVal[draw]{1}{2}{0.5}{$-5$}{$-6$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}
%%%%%%%21
\begin{exercice}[Vrai ou faux?]
Voici le tableau de variations d'une fonction $f$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.46, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $3$ , $5$ , $6$ , $10$}
\tkzTabVar{ -/ $4$ , +/ $9$ , -/ $-4$ , +/ $1$}
\end{tikzpicture}\end{center}
Pour chacune des propositions suivantes, dire si elle est vraie, fausse ou si on ne peut pas conclure. Justifier.
\begin{colenumerate}{2}
\item $f(3)<f(4)$
\item $f(4,9)>f(5,9)$
%\item $f(4,9)>f(6)$;
%\item $-4$ est le minimum de $f$ sur $[3;10]$;
\item $f(5,1)<f(5,9)$
\item $f(10)>f(3)$
%\item $f(3,5)>f(7)$. 
\end{colenumerate}
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{4}
\item $f$ est définie sur $[-2;10]$;
%\item $f(3,1)<f(5)$ ;
\item $5$ est le maximum de $f$ sur $[3;10]$;
\item $f$ admet un minimum absolu en $3$ sur sur $[3;10]$;
\item $f(x)$ appartient à $\left[-4;9\right]$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Comparaisons à l'aide d'un tableau]
  \begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
\tkzTabInit[lgt=1.3,espcl=2.46, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}
{ $-2$ , $0$ , $3$ , $4$}
\tkzTabVar{ -/ $-1$ , +/ $\dfrac{5}{2}$ , -/ $-1$ , +/ $6$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Comparer si possible les nombres suivants.
\begin{colenumerate}{2}
\item $f(-2)$ et $f(-1)$
\item $f\left(\dfrac{1}{3}\right)$ et $f\left(\dfrac{3}{2}\right)$
\item  $f(-1)$ et $f(1)$
\item $f(3,6)$ et $f(3,7)$
\item $f\left(\dfrac{7}{2}\right)$ et $f(4)$
\item $f(1)$ et $f(3,5)$
\end{colenumerate}
\end{exercice}


\columnbreak

\begin{exercice}
Soit $f$ une fonction définie sur $\left[-2;5\right]$ telle que:
\begin{itemize}
\item $f(-2)=2$ \hfill \textcolor{G1}{$\bullet$} $f(2)=-3$ \hfill \textcolor{G1}{$\bullet$} $f(5)=0$
\item $f$ est décroissante sur $\left]-2;2\right[$ et croissante sinon;
\item $f$ admet un minimum en 2 égal à $-3$.
\end{itemize}
\vspace{-1em}
\begin{enumerate}
\item Encadrer $f(x)$ quand:
\begin{colenumerate}{2}
\item  $x \in \left]-2;2\right[$
\item $x \in \left]3;4\right[$
\end{colenumerate}
%\vspace{-1.5em}
\item Si $x \in \left[-2;5\right]$, que peut-on dire de $f(x)$?
\item Quels sont les extrema de $f$?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Comparer les nombres suivants sans les calculer.
\begin{colenumerate}{2}
\item $(-0,7)^2$ et $(-0,082)^2$
\item $(2-\pi)^2$ et $(\pi +1)^2$
\item $(\pi-1)^2$ et 16
\item $(-1,25)^2$ et $2,25^2$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Sans utiliser de calculatrice, comparer:
\begin{colenumerate}{2}
\item $\sqrt{0,02}$ et $\sqrt{0,005}$
\item $17\sqrt{2}$ et 24
\item $5\sqrt{7}$ et $4\sqrt{11}$
\item $-\sqrt{21}$ et $-\sqrt{14}$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Comparer les nombres suivants sans les calculer.
\begin{colenumerate}{2}
\item $-\dfrac{\TopStrut1}{\BotStrut 2,05}$ et $-\dfrac{\TopStrut1}{\BotStrut 1,95}$
\item $\dfrac{\TopStrut1}{5+\sqrt{2}}$ et $\dfrac{\TopStrut1}{5-\sqrt{2}}$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Quelles sont les inégalités vérifiées par $\dfrac{1}{ x}$ quand:
\begin{colenumerate}{2}
\item $2<x<5$
\item $-7<x<-1$
\item $0<x<3$
\item $x\in \left[-2;0\right[\cup \left]0;3\right[$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Donner un encadrement de $x$ quand:
\begin{colenumerate}{2}
\item $1<\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut x}<3$
\item $-4<\dfrac{ 1}{\BotStrut x}<-2$
\item $\dfrac{2}{3}<\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut x}<\dfrac{7}{6}$
\item $-2<\dfrac{ 1}{\BotStrut x}<0$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Fonctions affines]
Décrire les variations des fonctions suivantes.
\begin{colenumerate}{2}
\item $f(x) = -2 x + 13$
\item $g(x) = \dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}x -4$
\item $l(x) = \left(\sqrt{5}-3\right) x  +4$
%\item $h(x) = 7 - 3x$
%\item $k(x) = x\left( 5-2\pi\right)$
\item $j(x) = \dfrac{-7x-5}{3}$
\end{colenumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}%[\'A partir de la fonction carré]
On étudie la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par:\\ $f(x)=(x-2)^2$.
\begin{enumerate}
\item Conjecturer le sens de variation de la fonction $f$.
\item Démontrer que $f(b)-f(a)=(b-a)(a+b-4)$.
\item On suppose que $a<b<2$.
\begin{enumerate}
\item Quel est le signe de $b-a$?
\item Comparer $a+b$ et 4 puis $f(b)$ et $f(a)$.
%\item Comparer $f(b)$ et $f(a)$.
\item En déduire le sens de variation de $f$ sur $\left]-\infty;2\right[$.
\end{enumerate}
\item On suppose que $2<a<b$. \\Quel est le sens de variation de la fonction $f$?
\item La fonction $f$ admet-elle un extremun? Lequel?
%\item Dresser le tableau de variation de $f$.
\end{enumerate}
\end{exercice}
